TVB:特朗普稱聽不懂日本記者英文提問 被指歧視外國傳媒

美國總統特朗普與傳媒關係一向欠佳，近日更惡化。他先後指罵美國有線新聞網絡兩名記者，又指聽不懂日本記者的英文提問，被指是歧視外國傳媒。

美國中期選舉後的答問會上，一名外國記者向總統特朗普提問，特朗普先問他來自哪裡。

美國總統特朗普問：「請問你來自哪裡？」記者回答說：「日本。」特朗普回應：「(代我)向(日本首相安倍)晉三問好。」

之後記者繼續發問。日本記者說：「你會如何聚焦和日本之間的貿易和經濟議題？你會否叫日本多做一點…」

特朗普表示：「我真的不明白。」

日本記者續說：「你會如何聚焦於貿易和經濟…」特朗普表示：「和日本之間的貿易？我們正和日本在貿易方面協商…」

這段對話惹來網民批評特朗普，看不起該名記者英文發音不純正，涉嫌歧視。不過亦有不少日本網民不認同，反而認為訪問美國總統的日本記者，應該要有地道英語水平。

咁條㗎仔啲英文口音又真係難聽到仆街

聽唔明都唔撚得？

咁重日本腔

撚有指罵,tvb又報假新聞

CCTVB fake news記者連入白宮機會都無，用白宮痔瘡膏機會就有

重勁過吹屎眼的國語

咁真係聽唔明嘛

投訴啦，作得就作

美國總統特朗普與傳媒關係一向欠佳，近日更惡化。他先後指罵美國有線新聞網絡兩名記者，又指聽不懂日本記者的英文提問，被TVB指是歧視外國傳媒。

呢個日本記者啲口音又真係重左啲
但係trump都只係叫佢重複多次啫
根本小題大造

不過亦有不少日本網民不認同，反而認為訪問美國總統的日本記者，應該要有地道英語水平。
都陰濕喇
放最尾搏人地唔睇全文

聽唔明都唔俾

支那人聽不懂廣東話 被指歧視港人

明明trump 好努力聽，同有覆佢 但回覆得9唔搭8姐

聽唔明都係歧視
仆街，我日日上lecture都聽唔撚明d大陸教授既英文

真係聽唔明嘛

NHK World Main cast 既主播都係好重日本口音，貪有日本特色？

聽唔明都種族歧視？

點解唔練好d發音先

睇過段片就知真心聽唔撚明

TVB:生於英語世界既人，聽唔明世界英語就係畸視囉

Fake news